在中國司法黑洞中尋找王婆婆

2019年8月11日晚，王婆婆在太古站出口被警察包圍。這是她最後出現在公眾活動的一刻。
從 2016 年起，幾乎在每次示威場合中都見王婆婆，而在公民廣場未准入車前，她每天都會以膠紙在公民廣場的閘口地上貼上不同的抗議字句及圖案，持續超過一年，毅力驚人。

王婆婆在反送中運動同樣無役不與，直至 8 月 11 日在太古城地鐵站被警察制服在地後，從此失蹤，整整一個月了。

由於王婆婆家住深圳河以北，而且沒有手機，只用電郵聯絡，我們擔心她已經被大陸公安以莫須有的罪名扣留。

8 月下旬，當時英國領事館職員 SIMON 被大陸行政拘留，我曾經請保安局協助提供資訊，也順便請他們向大陸政府了解王婆婆的下落。當時保安局高層官員叫我先向警署報人口失縱，於是我於 8 月 31 日帶同資料到灣仔警署報案，報案編號為 WCHRN19042032。

之後我再請同一位保安局高層官員向大陸跟進王婆婆的下落，並告知有網上消息指王婆婆被扣押在韶關的看守所，到今日差不多過了兩個星期都沒有回音。

根據之前的個案，如果王婆婆真的身處大陸，那麼她一係就被扣押在看守所，一係就被禁止出境。

曾經有人考慮過到韶關或廣東省內的看守所碰運氣尋人，但探訪者也有可能從此被盯上，無法評估風險。

當特區政府繼續推銷大灣區大融合時，在王婆婆的個案中，我們突然發現，原來整個大灣區以至整個中國，都是司法黑洞。

連確認一個香港公民在中國境內是否安好都做不到，聲稱捍衛一國兩制的特區高官，唔死都冇用。

915呀 又冇人講

王婆婆

支那真係好撚黑暗醜惡

共享大灣區榮耀

push

王婆婆被失蹤